<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on binbinah's blog</title><link>https://tsing.fun/posts/</link><description>Recent content in Posts on binbinah's blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 28 Jan 2023 15:52:38 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://tsing.fun/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>07.ChatGPT 是不是提升客户支持效率的银弹？</title><link>https://tsing.fun/posts/wechat_chatgpt/</link><pubDate>Sat, 28 Jan 2023 15:52:38 +0800</pubDate><guid>https://tsing.fun/posts/wechat_chatgpt/</guid><description>本文于 2023年1月31日发表于有赞技术支持公众号 链接：Todo
回想起来，2022年下半年有两大 AI 界的爆发性产品破圈进入大家视野，一个是 AI 画图（代表：Stable Diffusion），另一个是理解人类语言文本的 AI 会话（代表：ChatGPT ）。这两个 AI 产品的应用激起了业内外广泛的讨论，很多人都说设计师、插画师甚至可以转行成 AI 绘图输入条件的「场景描述师」了。可见这些工具给行业带来的改变和冲击是相当大的。</description></item><item><title>06.饭组端午环湖自驾计划</title><link>https://tsing.fun/posts/a_way_to_home/</link><pubDate>Mon, 30 May 2022 19:46:58 +0800</pubDate><guid>https://tsing.fun/posts/a_way_to_home/</guid><description>本文记录一下饭组的端午节千岛湖环湖自驾计划（也就是计划一下如何把大伙儿拐进山里面）
需求 想要去自然风景好的, 人挤人的不太喜欢 &amp;ndash; 雪姨
出发前准备 72 小时核酸检测做一下，确保旅游时间内，核酸都在有效期内。 自驾汽车状态检查一下，确保路途自驾安全，自驾来回预计消耗半箱油。 照相机📷，打卡必备。 手机充电线以及充电宝。 一套换洗衣物避免意外需要换洗的场景。 防蚊虫喷雾、防晒喷雾、酒精棉片，碘伏等简易应急物品 概览 时间：2022年6月3日 ～ 2022年6月4日 地点：杭州千岛湖环湖县道，姜家镇老家 人数：7大人，1小孩 交通：自驾汽车🚗 2 辆 住宿：乡下大别野 天气预报：6月3日和6月4日有雨🌧️，降水概率 80%、90%，记得带伞🌂，穿着不易湿的鞋👟 费用估算：todo 地图：</description></item><item><title>05.昨天遛了个街...</title><link>https://tsing.fun/posts/westlake_district/</link><pubDate>Mon, 25 Apr 2022 23:59:34 +0800</pubDate><guid>https://tsing.fun/posts/westlake_district/</guid><description>老拱墅区：拱宸桥附近、拱北小区附近，以及后来混迹过的西湖区益乐新村、政苑小区都有特别多的回忆。如今已经到了无暇去回顾这些回忆的阶段了。
昨天带着小孩户外活动，但天气不好，下了点小雨，在古翠路公园绕了一圈就打算去原先常常走过的小街道逛逛。西湖区的世纪新城以及嘉绿苑周边的街道，都潜藏这很多的宝藏小店。各种有氛围和年代的大小咖啡店、还有十几年如一日，至今仍然不支持手机点餐的港式茶餐厅等等。
我原本想着一边走一边和幼崽讲述他老爹以前在这条路上吃过的东西，做过的事情。然而走了一段路后才发现，鲜有店面经过时间的洗礼还依旧存活至今。很多之前吃过饭的店面，到现在都已经不见了，取而代之的是另一个承载了其他人回忆的小店。尽管他们看起来也很「宝藏」，但不是我的宝藏小店了。
所以对不同的人来说，所谓的「宝藏」其实是相对的，物件身上承载的情怀第一，价值等其他属性次之。
路过一家蛋糕店，因为临近傍晚了，店里面几乎卖光了今日的蛋糕，但柜台里面还有一盒马卡龙小蛋糕，买了它尝了尝，结果太甜了，喜欢吃糖的儿子也这么说。
回来的路上经过了一家卖各种酒类的小店，我突然想起了8年前曾经在这家店里买过的酒，我们买了很多很多的进口啤酒，运回公司，放在一个装满冰块的汽油桶里面，开始开 party。我喝着酒，开着电脑给客户解答问题。那是一个无限可能的日子里。
这家卖酒的店还在，是这些街道上为数不多的还开着的店。傍晚的灯光亮起来，特别好看。我退后几步，照了张相
但是我已经回忆不起来当时买酒的时候，它是不是这家店，是不是换过名字了？是不是换过老板了，我一无所知。
天色渐渐暗下来，于是带着儿子跨上小红车回家去了，西湖区很多老破小，但是很生活的味道，是一种很老，却很有生命力的味道。</description></item><item><title>04.用数据分析驱动产品优化</title><link>https://tsing.fun/posts/tech_support_wechat_article/</link><pubDate>Mon, 18 Apr 2022 13:26:15 +0800</pubDate><guid>https://tsing.fun/posts/tech_support_wechat_article/</guid><description>本文于 2022年4月15日发表于有赞技术支持公众号 链接：https://mp.weixin.qq.com/s/tMAouzvBzyb-uCsVlMLdsA
在企业服务行业，了解客户的使用场景，倾听来自客户的使用反馈，分析客户的需求，并持续改善产品的使用体验，对产品的销售拓客、客户续费都有着积极的影响。
有一些中小规模的企业服务产品，产品运营团队可能承担了一部分客户的支持和答疑工作，也就是客户的吐槽、反馈能直接抵达产品研发团队，客户的有价值的需求就能快速加入到主线的研发流程中，进一步提升客户的产品使用体验。
但是事情并不是都如此理想化，在一些功能和技术密度更加复杂的企业服务产品中，售后技术支持的角色是不可或缺的。也就是售后技术支持的出现，让很大比例的客户问题在售后技术支持一侧进行了闭环，为产品和研发团队缓解了大量的日常咨询和答疑压力。
然而售后支持的出现也会带来另一个问题，也就是上面说的，客户和产品研发之间出现了一个售后团队，如何让产品研发团队能直观清晰的感知来自客户的重要的需求和吐槽，成了新的需要解决的难题。
在有赞，我们认为一个健康的技术支持，日常的工作精力绝对不能 100% 分布在解决商家的线上问题上。解决线上问题很重要，但是如果只解决线上问题，对团队和对个人都是一种慢性伤害。</description></item><item><title>03.关于《Python 工匠》的摘要笔记</title><link>https://tsing.fun/posts/python-books/</link><pubDate>Tue, 05 Apr 2022 12:51:23 +0800</pubDate><guid>https://tsing.fun/posts/python-books/</guid><description>前段时间购买了@piglei 的《Python 工匠》，现在已经看了 1/3 了，这本书的行文的确是流畅，看起来很舒服，对于 Python 的高阶用法的建议和说明也都非常的不错，我打算开一篇博文单独记录一下，一些自己比较容易遗漏或者忘记的一些知识点。</description></item><item><title>02.[译文] RangeQuery and WindowedRangeQuery</title><link>https://tsing.fun/posts/sqlalchemy-rangequery/</link><pubDate>Sat, 02 Apr 2022 20:43:53 +0800</pubDate><guid>https://tsing.fun/posts/sqlalchemy-rangequery/</guid><description>近期在使用 SQLAlchemy 读取大批量数据的时候，遇到了一个问题，因为数据量过大而查询进程被 Kill 的问题，就想到了使用生成器或者单个请求拆分多次查询的方法。在 github 上找到了一篇 Wiki，照着 Wiki 中的方式，成功解决了 SQLAlchemy 查大数据失败的问题。</description></item><item><title>01.博客开篇</title><link>https://tsing.fun/posts/first_post/</link><pubDate>Sat, 02 Apr 2022 19:31:11 +0800</pubDate><guid>https://tsing.fun/posts/first_post/</guid><description>做为混迹互联网行业十几年的中年人，曾经搭建好几次的博客以及微信公众号，但实际上并未保持持续写博客的状态，实际上在过往写过一部分文章，都零散的分散在电脑的各个角落里面。
如今再一次用 hugo 以及现成的 LoveIt 主题搭建了一个博客，那么，接下去除了写点新的东西以外，几篇老文章到时候也陆陆续续在这里露露面好了。</description></item></channel></rss>